去日本用BN(O)

上個月去日本嘅親身體驗:

地點係名古屋，去咗Bic Camera買嘢排隊等俾錢同時退稅，前面一大隊蝗大大聲講嘢同吵鬧，遠睇已經見到個日本收銀大叔個樣好唔老嚟，我同老婆都覺得今次又俾班友害死，輪到我哋時大叔面口仍然唔太好，不過當我俾我個BN(O)佢而又同時向佢講咗Thank you之後，佢真係即時變面，面上終於有返啲笑容，當然我哋事後都覺得又未必係關本BN(O)事，不過有一樣嘢好肯定嘅就係真係要有禮貌同唔好嘈吵，如果唔係用乜護照(就算你同時有7本)都無用。